一人一樣老母最難頂嘅嘢

我老母有個死都唔肯扔嘢嘅習慣
啲嘢舊咗殘咗唔肯扔之餘又不停買啲新嘅
佢天生購物狂 係咁買都算 但永遠有入冇出
成日喺公司拎衫返嚟 八成衫都用嚟擺 從來冇著過
去日本旅行又買啲唔等駛嘅嘢 搞到全屋都係雜物
一家四口 風扇都有六七把 發黃變舊就塞入櫃當後備風扇

所有嘢佢都覺得有朝一日會用到 所以塞到周圍都係
我敢講屋企有七成嘅嘢近一年都冇拎過出嚟用
近排搬屋 諗住大清吓屋企啲雜物
佢左諗右諗 樣樣都話留低 十幾年前嘅生銹碗都唔肯扔
我地又唔係窮 又唔係缺 都唔明點解要攬住啲爛嘢生活
如果佢收哂入櫃都還好 但佢偏偏放到周圍都係
Eg 一道房門 前面加排掛勾 掛啲衫一尺厚 多到開咗門都入唔到去（勁恐怖）

我自己偏向極簡主義 成日偷偷地換走屋企啲十蚊店雜物
（例如啲cheap膠廚具 用咗五六年 又黃又痴笠笠）
我每日偷偷哋執啲嘢嚟扔 一直冇任何人發現過
因為屋企人根本唔撚會用 或者大家會用新果個
廳 廁所 廚房我都可以執 但我冇理由入去執我媽間房
有時男朋友上嚟睇到啲雜物 真心覺得好尷尬
雖然我間房整齊好多 但我改變唔到我老母咁痴線 令我成日唔想行出廳

停家用啦

佢月入高我成倍 全部嘢都係佢自己搵錢自己買架

個雪櫃永遠都塞到爆晒 狗屎垃圾都放入去 自己想雪包野飲都無位

我沖涼唔俾我閂門

咁屙屎比唔比閂門？

平時食飯播下啲斷捨離嘅片，潛而默化改變你老母

永遠唔L問我，就掉我啲野，跟著就話唔知嗰樣野係我嘅

屙屎就得
佢話驚我沖涼喺浴缸跣死

裝個平安鐘喺廁所

多嘢無問題
問題係無位
租個迷你倉幫到你

我試過喺冰格底搵到一舊陳年燒腩仔

燒腩仔可唔可以放迷你倉？

睇得太多死神來了？

換左個老母佢

家建搬 搬出去咪唔洗督眼督鼻

食嘢成日都japjapjap

兜巴車落去

我老母都係碗碗碟碟買勁多，多到廚櫃都放唔曬佢要放埋自己房
買咁多碗碟得個擺字，d碟用到崩曬叫佢掉都話唔掉
連食物都買得特別多過人，屋企長期得2個人食飯，佢可以買到成個雪櫃都係菜，放到雪櫃門都就快關唔到都仲係繼續買蒜頭呢d唔放得耐嘅一買買幾抽，放到出曬芽都未食到半抽
呢d係咪叫儲物辟

我老母集合咗事業型購物狂同師奶型購物狂於一身
高踭鞋手袋化妝品勁多 又狂買沙煲冷餐清潔用品
呢幾年興hktv mall 佢就一箱箱洗潔精 紙包飲品訂返嚟
訂到全屋都係紙箱 平都唔駛咁買法掛